\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=D'après DNB,Trajet={2,3}]
Le schéma ci-contre représente le jardin de
Leïla. Il n'est pas à l'échelle.\\

[OB] et [OF] sont des murs, OB = 6 m et OF = 4m.
La ligne pointillée BCDEF représente le
grillage que Leïla veut installer pour délimiter un \textbf{enclos rectangulaire OCDE}.
Elle dispose d'un rouleau de 50 m de grillage qu'elle veut utiliser entièrement.\\
Leïla envisage plusieurs possibilités pour placer le point C.\\
 
 \psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(-0.5,0)(6,4.7)
\psline(0,2)(0,0)(6,0)(6,4.3)(3.9,4.3)
\psframe[linestyle=dashed](0,2)(3.9,4.3)
\psline[linewidth=1.25pt](0,3.4)(0,4.3)(1.4,4.3)
\rput(2,3){ENCLOS}
\uput[ul](0,4.3){O}\uput[u](1.4,4.3){B}\uput[u](3.9,4.3){C}\uput[l](0,3.4){F}\uput[l](0,2){E}\uput[dr](3.9,2){D}
\end{pspicture}

\begin{enumerate}
\item En plaçant C pour que BC $= 5$~m, elle obtient que FE $= 15$~m.
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier qu'elle utilise les $50$~m de grillage.
		\item Justifier que l'aire A de l'enclos OCDE est $209$~m$^2$.
	\end{enumerate}
\item Pour avoir une aire maximale, Leïla fait appel à Cyril qui, un peu pressé, lui écrit sur un bout de papier:
\begin{center}\og \begin{cursive}En notant  $BC =$ x, on a $A$(x) $=$ $-$ x$^2$ $+$ 18x $+$ 144 \fg \end{cursive}\end{center}
\begin{enumerate}
  \item En notant FE $=y$, montrer que $y=20-x$
  \item Démontrer que la formule de Cyril est correcte.
\end{enumerate}
\item À l'aide de la calculatrice, donner les dimensions de l'enclos qui a une aire maximale.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
   \item \begin{enumerate}
           \item    Elle utilise bien tout le grillage.
           \item L'aire de l'enclos est donnée par : $OC\times OE$.
         \end{enumerate}
   \item \begin{enumerate}
           \item Comme la longueur du grillage est 50 m, on obtient l'égalité :$$y+(x+6)+(y+4)+x=50$$
           Soit $y=20-x$.
           \item L'aire de l'enclos est alors donnée par : $(x+6)(y+4)=\ldots$.
         \end{enumerate}
  \item   L'aire de l'enclos est maximale lorsque $x=9$. La largeur de l'enclos est $x+6=15$ m et sa longueur est $y+4=20-x+4=15$ m.\\
 C'est un carré ! L'aire maximale est 225 m$^2$.
 \end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}

\end{document}
